阿嬸 痛罵變握手

阿嬸 痛罵變握手

阿嬸特地從將軍澳坐車到稅務大樓，向學生表達不滿，獲學生以禮相待，態度終於軟化。

這是下午3時半，距離天文台懸掛黃色暴雨警告不足1小時，那時的大雨，已令學生手上的所有傳單和標語都濕透了，陳先生和Clara都在屋簷下避雨，有兩個學生不死心地在雨中舉牌，火星體很不甘心地用紙巾稍稍印乾傳單上的雨水，又拿着傳單跑到雨中繼續向途人說着「唔好意思」，很久以後才有一個牧師說服她回到屋簷下休息，眾人都在商量，不如今天的行動到此結束吧。突然，就來了一個阿嬸，在稅務大樓外面攔着他們的去路，說要表達意見，阿嬸聲嘶力竭力喊了一句：「香港有言論自由！」

她說，自己是在早上看新聞知道學生在這裏說「唔好意思」，花了一小時才到達稅務大樓，終於找到學生了，她的情緒很激動，近乎咆哮地向學生大喊：「又搞事！搞到人哋冇飯食，自己有冇諗過？我都有交稅㗎！你哋鬧警察，香港如果冇咗警方，邊個嚟幫我哋搞社會嘅騷亂？我希望你哋可以顧及一啲人，希望唔好影響我哋一日三餐，我要養家！」

她的大聲責罵立時引起附近的人注意，不論是看熱鬧的人、想要保護學生的途人，還是仍在現場的記者，都立時包圍着學生與她。其中一人是穿着連身裙的溫太，也是早上看新聞知道這行動，吃過午飯，便來支持學生。本來，溫太是在稅務大樓裏面隔着玻璃察看情況，很是悠閒，還在跟路人Leo聊天，突然聽見罵聲，Leo說：「出去幫手。」溫太就從人群的最外圍，迅速走到學生旁邊，對阿嬸說：「唔好蝦細路呀你！」圍觀者立時和應，一面倒地說着阿嬸不是，也有匆匆路過的人向學生拋下一句：「收皮啦你！喺度搞事！」

有人專注聆聽怒氣全消

站在人群中央的學生陳先生，眼見可能爆發的衝突，立時向群眾說了一句：「多謝大家幫我哋。」然後轉身向阿嬸說：「都好多謝你特登從將軍澳坐車過嚟同我哋講返呢個訊息。」一群學生立時有默契地向阿嬸說：「真係唔好意思！」阿嬸本來是專程過來發脾氣的，此刻看見學生如此溫和有禮，嚇得愣了一愣，不知如何反應，隔了一會，才記起自己是要投訴，就開始說着自己有權使用交通工具、的士司機的怨氣、中港交流會令中國進步、自己也曾經歷文革等等。她說了十分鐘左右，聲量漸漸變得平和，而在學生非常專注的聆聽與點頭裏，她忽然感到自己沒甚麼可以再說了，停了下來，學生立時再說：「真係唔好意思！」

此時，阿嬸的怒氣已經消散，竟向學生伸出了友誼之手，然後說：「後生仔，我哋係接受你哋㗎，好冇呀？OK？有事我哋係和解，好冇呀？」陳先生立時與她握手說：「OK，多謝意見。」阿嬸回答說：「繼續努力！」然後帶着笑容離開，學生不忘提點她說：「小心落雨。」

上一則
上一則
「唔好意思」行動發揮小力量促成大和解 陳先生道歉不辯駁

下一則
下一則
大叔風雨中溝通

陳先生EQ 3000分

係我就真係唔會咁好聲氣

你地真係好撚有耐性

對住呢d廢柴不斷講唔好意思有效
佢本身諗住黎嗌交，而家冇得嗌反而顯得佢野蠻

痴撚線，班學生根本ON9

點解咁都可以容忍到
點解EQ可以咁撚好
睇字都眼濕濕

有時
唔對路
無視佢地好過

EQ 之神 - 陳先生

真點和理非

如果唔係蘋果有報我會以為係飛機文

和理非嘅極致

建議EQ高嘅和理非可以將啲廢老逐個淨化

真心膠

淨化藍絲行動

睇到眼濕濕

呢D先係民主社會既表現
希望學生都理解唔同階層既困境
有D人係社會打滾耐左有自己家庭, 小朋友真係無可奈何